\include{preamble}

\begin{document}

\begin{titlepage}
\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}}

\begin{center}

\HRule \\[0.5cm]
\textsc{ \Huge SOE Mini-projekt 1 \\ \Large Udviklingsmetode}\\[0.3cm]

\HRule \\[1cm]

\textsc{\Large SW505E13}

\vfill

{\large Efterårssemesteret 2013}

\end{center}

\end{titlepage}

\section{Beskrivelse af projekt}
Projektet handler om udvikling af en metode til autonom mapping, vha. en \legoms NXT\textregistered-robot, med kendt position ved brug af en \mskinect til lokalisering.

\section{Den valgte udviklingsmetode}
I projektperioden har gruppen valgt at arbejde med en metode der tager udgangspunkt i SCRUM, men samtidig benytter elementer fra XP.

Valget er primært truffet ud fra den problemstilling vi som studerende står overfor i forbindelse med et semester projekt; altså at der skal produceres både en rapport og kørende software.
Det er gruppens vurdering at XPs primære styrker ligger i programmeringsfasen, men halter i forhold til rapportskrivning.
Dele af XP er derfor tilvalgt for at støtte op om metoden anvendt til programmering.

I det følgende afsnit vil vi beskrive de metoder vi har undersøgt, samt begrunde vores valg af metode.

\subsection{Boehms stjerne-model}
Til at hjælpe med valg af udviklingsmetode er der taget udgangspunkt i Boehms stjerne-model\cite{boehm}.
Modellen beskriver projektgruppens arbejdsform ud fra fem faktorer.
Herunder gennemgås disse faktorer og der gives en vurdering af gruppen i relation til disse.
Gruppens vurderinger er plottet på \cref{boehms:stjerne}.
\input{boehms}

{ %This curly bracket allows for local TeX commands
\newcommand{\criteria}[3]
{
	\item[#1]
	\textit{\small #2}
	#3
}
\begin{description}
\criteria{Personnel}{beskriver projektgruppens medlemmers ''niveau'' i relation til programmering.
Denne inddeling sker efter Cockburns skala \cite[Tabel 2]{boehm}, der beskriver niveau i relation til det der skal produceres.}
{Vi har i projektgruppen vurderet at alle gruppens medlemmer er på niveau 2 eller 3.}

\criteria{Dynamism}{}
{Da vi arbejder problembaseret starter vi med nogle simple og konkrete krav, der i løbet af projektperioden formentlig kun vil ændre sig meget lidt.}

\criteria{Culture}{}
{Gruppens medlemmer har hver især vurderet hvor de ligger på skalaen (0-100 \%) og er kommet frem til et gennemsnit på 69,2 \%.}

\criteria{Size}{}
{Projektgruppen består af 6 personer.}

\criteria{Criticality}{}
{Da den robot, som er projektets mål, ikke skal sættes i produktion, vil den aldrig have højere betydning end \textbf{Comfort} på skalaen.}
\end{description}
}

Projektet er på \textbf{agile homeground} med \textbf{dynamism} som \textbf{risk factor}.
Denne konklusion vil blive brugt til valg af udviklingsmetode og derved også hvilke eksisterende metoder der vil blive kigget på.

\subsection{Kig på eksisterende metoder}
Til at finde en passende udviklingsmetode til projektgruppen er der kigget på følgende eksisterende agile metoder: SCRUM, XP og UP.\cite{larman}

\paragraph{SCRUM} stemmer godt overens med projektet, da den er meget fleksibel og nem at tilpasse.

\paragraph{XP} passer i mindre grad.
Da vi har faste deadlines (projektaflevering), er idéen med flere releases ikke så relevant.
Standup-meetings, som er utroligt korte møder, passer godt til software-udvikling, ikke så godt til rapport-skrivning.

Dog har vi kigget på de enkelte \textbf{practices} og valgt nogle ud som er vurderet til at være brugbare.

\paragraph{UP} er valgt helt fra.
Dette skyldes at vi er et meget lille team med en meget \textbf{chaos}-orienteret \textbf{culture}.
Der er derfor ikke brug for den slags strikse metoder og dokumentation, da der er i forvejen god vidensdeling og ingen udskiftninger i projektgruppen.

\section{Vores metode}
Vi har valgt at tage udgangspunkt i SCRUM, da den ligger godt op ad projektgruppens natur (ift. Boehms stjerne-model).
I dette afsnit vil implementationen af vores udviklingsmetode blive præsenteret og hvor det er nødvendigt vil begrundelsen for et valg blive givet.

\subsubsection{Roller}
\begin{description}
\item[Product owner]{Gruppen selv, med fokus på studieordningen}
\item[Scrum master]{Denne rolle tildeles et nyt gruppemedlem i starten af et sprint (går på rotation).
Opgaver for Scrum masteren består i at starte og lede morgen- og sprintmøder, at opdatere backlog og arbejdsplan.}
\item[Team]{En fast gruppe på 6 mand, alle med evner til at udføre alle mulige arbejdsopgaver.
Der vil ikke blive foretaget udskiftninger i projektforløbet.}
\end{description}

\subsubsection{Sprint}
Der vil blive kørt sprints af længden: 1 uge.
Dette menes som en uge i time-antal, for at tage højde for forelæsninger og andet der begrænser projekt-tiden i en given uge.

\subsubsection{Morgenmøde}
Hver morgen kl. 08.15 (såfremt der ikke er forelæsning) vil der blive holdt et morgenmøde, hvor der for hver gruppemedlem vil blive givet følgende status:
\begin{enumerate}
\item{Hvad lavede du i går?}
\item{Hvad skal du lave i dag?}
\item{Er der noget i vejen?}
\end{enumerate}
I forbindelse med dette opdaterer Scrum master arbejdsplanen.

\subsubsection{Sprint planlægningsmøde}


\subsubsection{Sprint vurdering}


\begin{thebibliography}{9}

\bibitem{boehm}
  Boehm, B.; Turner, R., ''Observations on balancing discipline and agility'', Agile Development Conference, 2003.
  ADC 2003. Proceedings of the , vol., no., pp.32,39, 25-28 June 2003
  
\bibitem{larman}
Larman, Craig., ''Agile and Iterative Development: A Manager's Guide''.
Addison-Wesley, 2004.
\end{thebibliography}

\end{document}